瑞士爆與中國簽「秘密協定」容許國安入境調查，黃之鋒擔憂離港戰友安危

瑞士被爆出與中國簽屬一項合作協議，允許中國國安人員到瑞士調查確認並遣送來自中國的非法移民，瑞士政府近日正在研議是否與中國延長協議。香港眾志前秘書長黃之鋒今（26）天也分享這則消息。

中國與瑞士曾在2015年簽署有關追蹤非法移民的合作協議，中國國安人員可以在沒有任何法定身分的前提下在瑞士境內停留2週，期間可以對可能來自中國的非法移民進行確定身分，瑞士政府也會配合發放相關遣返文件。事實上，瑞士與60多個國家都有類似合作協議，然而與中國的協議卻未對外公開，直到瑞士當地媒體揭露前，大部分的政界人士對此都不了解。

近日，合作協議將屆滿，瑞士政府正在與中國研議，是否延長協議。對此，瑞士當局的反對黨及非政府組織極力呼籲政府拒絕延長，並要求停止合作。國際特赦組織（Amnesty International，AI）瑞士分部發言人娜迪亞（Nadia Boehlen）表示，若政府要與中國延長協議，就必須要求中國做出更多保證，如答應協議不涉及香港人、西藏人等。

黃之鋒今天也在臉書分享這則消息，並稱中國與瑞士曾簽署秘密協議，容許中共委派國安赴瑞士境內調查，當地政府5年來卻一直隱瞞國會，

======
加入我們YouTube Channel的萬人大家庭，
一齊探討關於抗爭的哲學！

中共一定會應承然後反口

真假遊行，真係睇文宣設計水準就知道

827著黑衫

美國已經清醒，瑞士真係唔知醒未

點解仲有人信共產黨

佢地係唔關心，覺得你捉香港人唔關我事啦，口講尊重人權當交差

應該會嘅，唔知佢哋個公投會點

【行動 Post 請置頂】八三一週年，手足歸隊啦！

連國會都唔知

可能係行政安排，唔使知會

公投問要唔要履行維護人權，應該大家都支持，但實質執行上，當維護人權可能影響經濟，又另一回事。
所以就算公投通過，都未必代表瑞士會改變對華立場。

輕輕一推

827
906

新界北總區副指揮官曾正科交代及回應記者元朗721事件

當係畀子彈瑞士政府囉

Push

端土做得咁耐中立國真係緊有原因

瑞士一直都係兩頭蛇 食哂全世界茶禮既最大黑錢國

走佬都唔會諗佢啦下哇

瑞士銀行管理全球四分一到三分一財富

7萬8千億美金，如果畀你，你仲唔奶到雪雪聲？